# Заметки разработчика

## Карта

При выборе пвз у нас идет карта. Открываю ее в модалке, которую вынес в футер, так как форма заказа при изменении данных обновляется через ajax. По итогу выглядит +- так. Единственное, что добавлю - иконки меток как на самом сайте
![Map modal](doc-assets/map-modal.png)

Основная проблема в том, что не у всех ПВЗ есть координаты. И я хотел бы добавить справа список пвз как [тут](https://krisha.kz/map/prodazha/kvartiry/almaty/) - уже реализовано. Только утвердить.

Есть второй вариант с геокодированием координат при каждом запросе. Но по моим расчетам с таким подходом и с лимитом геокодера в 1000 запросов в сутки бесплатного лимита может не хватить и 100% точности не гарантировано. Подробно о лимитах карт [тут](https://yandex.ru/dev/maps/jsapi/doc/2.1/terms/index.html/#index__limits)

## Выбор региона и города. Уведомления в админке

Если не указывается адрес\через код-плагины отключены поля в форме заказа, система не дает создать заказ и не просчитывает его. При отправке выдается ошибка. Опционально я сделал уведомления в админке и если пользователь авторизован и может править поля заказа, на странице заказа о некорректной работе плагина. Такие заказы не отправляются в IML. Это реализовано и включено в рабочую версию

Подсказки опциональны и вкл\выкл из админки. Без них форма может не работать, так как регион указан в внутренней номенлактуре IML. Я все привожу к верхнему регистру. Но не везде проходит. Если например, писать сокращено Питер, то ничего не выйдет.

## Поддержка тем и плагинов

Плагин разрабатывался и тестировался в основном на [Storefront](https://wordpress.org/themes/storefront). По кодексу подвязан на хуки вукомерца. Но есть некоторые премуим темы, котррые полностью илии частично переделали процесс оформления заказа. С ними плагин может не работать корреткно.

## Методы оплаты

У нас есть 2 ипостаси одного метода - предоплаченный и оплата при доставке. Они раздельно выбираются и настраиваются в админке. У каждого своя логика. Рекомендуется через админку связывать оплату при доставке и метод оплаты.

## Админка заказа

Если выбрана доставка от IML, то у заказа добавляется метабокс
![Order iml metabox](doc-assets/iml-order-data.png)

В нем редактируются спец-сущности IML. Возврат делается стандартными средствами и отправляется создание услуги на сервер, если доставка и услуга возрат. Проработан только сценарий, когда доставка идет от клиента.

Статус обновляется у всех заказов младьше 14 дней раз в час кроном. Это может давать нагрузку на сервер. Могу вынести в опционально или с изменением интервала.

Если данные расчитываются из таблицы, то в IML не отправляет.
![IML settings table](doc-assets/settings-table.png)
